firstrade同國際bank ac問題

如果轉左錢去firstrade
又申請左佢張debit卡
假設香港淪陷，外匯管制，強制結匯等等
香港d atm都無美金，咁張卡點攞美金？

另外，見到hsbc同citibank都可以申請國際戶口
呢d戶口係咪真。離岸？同firstrade呢d一樣唔受金管局管？
同上，淪陷既話點攞美金出來？

全球有visa字樣嘅atm都可以攞

但係香港呢？

撚知咩 你都講到淪陷咁極端 到時攞到咪攞攞唔到咪就係攞唔到囉

張卡又唔識變現金出黎

居然無人答到？
有無走資達人教下

你去到咁極端。Atm 拎唔到。銀行都唔會有。乜現金都無晒咁你想點攞。飛去外國襟囉

我淪陷意思即係同強國一樣咁
強國去銀行攞美金都比人仔你咁on9
假設香港情況變到咁
係咪都係無辦法攞到美金？

去到咁極端唔拎出黎好過。 用咪直接碌張卡用。等有機會去國外提款

我估樓主可能搞錯左啲野
Firstrade個張提款咭可以提到邊隻現鈔出來係睇返ATM本身
部ATM係香港的話，咁就主要係提港幣出來
佢會用返即時既匯率係你firstrade戶口扣返相應的美元
假設你拎張卡去台灣㩒錢，你提出來既就會係新台幣
佢一樣會用當時exchange rate係你戶口扣美金
somehow同你係外國碌卡既情況差不多

張US visa debit card唔係咁用, 係攞嚟全球提款取現金救命.

如你著草走咗去外國, 但係香港銀行已斷網/外管, 你係海外用唔到香港銀行發行的提款卡/信用卡, 係香港銀行戶口有幾多錢都冇用, 咁你就會發現張US visa debit card可以全球提現係好重要, 幫你渡過難關.

講真 如果你諗到咁差既情況 你移民啦

呢點我知阿
但要假設依然係港爆生活
要用起錢上來點算？
唯有硬食3%碌卡？
要攞大量美金現錢就一定無辦法？

btw,入錢去firstrade之後唔買貨9擺係無問題既？

唔係咁易架師傅
凡事做定最壞打算安全d

碌張機票去做難民囉

去到咁撚樣既情況
你有得碌卡已經贏大部份人啦,
果3%

你可以申請滙返錢入你指定戶口, 一次bank charge好似USD50?

入錢後可以買美債ETF賺吓息, 免佣

請問有邊隻係可退稅/免稅？